<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MexApi</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/</link><description>This is not an API</description><atom:link href="http://mexapi.macpress.com.br/feeds/rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2013 11:12:46 -0300</lastBuildDate><item><title>Migrei meu blog: do insosso Blogger para a poderosa dupla Pelican/GitHub</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/08/migrei-meu-blog-do-insosso-blogger-para-a-poderosa-dupla.html</link><description>&lt;p&gt;My oh my! Migrei meu blog! E estou felicíssimo com o resultado!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro porque isso me deu a oportunidade de aprender para caralho sobre &lt;a class="reference external" href="http://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt;, as firulas mais recentes do &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt;/&lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;/&lt;span class="caps"&gt;JS&lt;/span&gt;, linguagens de marcação até então obscuras para mim (&lt;a class="reference external" href="http://docutils.sourceforge.net/rst.html"&gt;reStructuredText&lt;/a&gt; e &lt;a class="reference external" href="http://www.methods.co.nz/asciidoc/"&gt;AsciiDoc&lt;/a&gt;) e mais muitas, muitas outras coisas. Segundo porque quando eu criei meu blog, em novembro do ano passado, optei pelo Blogger como algo temporário, para colocar no ar rápido, com o intuito de migrar para algo mais &lt;em&gt;geeky&lt;/em&gt; e que faça o meu estilo, mas que desde então havia deixado de lado, agora está feito. Terceiro porque com isso descobri que a web está voltando, depois de muitas &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Browser_wars"&gt;idas e vindas&lt;/a&gt;, a ser um ambiente civilizado no que diz respeito aos padrões e que tem uma galera porreta que já descorrelacionou conteúdo dinâmico dos stacks do tipo &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/LAMP_(software_bundle)"&gt;&lt;span class="caps"&gt;LAMP&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;. Quarto porque é um projeto estritamente pessoal e que, como tal, me proprociona muito prazer. E quinto, last but not least, tudo, cedo ou tarde, muda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas deixa eu contar como foi isso.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="inception"&gt;
&lt;h2&gt;Inception&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Out of the fucking blue, há umas duas semanas eu estava lendo um &lt;a class="reference external" href="http://alien.slackbook.org/blog/kde-4-11-is-out/"&gt;post&lt;/a&gt; do AlienBOB sobre os novos pacotes do &lt;span class="caps"&gt;KDE&lt;/span&gt; 4.11 para o Slackware -current. No final deste post, o Eric Hameleers (vulgo AlienBOB), pedia o voto do leitor para uma competição de blogs, a "&lt;a class="reference external" href="http://fossforce.com/2013/08/who-will-be-best-personal-linux-or-foss-blog/"&gt;Best Personal Linux or &lt;span class="caps"&gt;FOSS&lt;/span&gt; Blog Competition&lt;/a&gt;". Como eu acho o blog dele muio jóia, eu fui lá votar. Voto dado, fui pra home do &lt;span class="caps"&gt;FOSS&lt;/span&gt; Force e fui ler outras coisas. Não me lembro mais exatamente como, mas a partir do &lt;span class="caps"&gt;FOSS&lt;/span&gt; Force acabei de deparando com um outro post, em outro blog, com uma &lt;a class="reference external" href="http://www.kroah.com/log/blog/2013/07/01/3-dot-10-kernel-development-rate/"&gt;análise da taxa de desenvolvimento do branch 3.10 do kernel do Linux&lt;/a&gt;. O artigo em si é legal, mas curti também o visual desse blog, de propriedade do Greg Kroah-Hartman, que é atualmente o mantenedor do branch estável do kernel do Linux. E quando fui olhar qual a plataforma ele usava para blogar, &lt;span class="caps"&gt;BAMMM&lt;/span&gt;! Octopress! Epa! Octopress? Que porra é essa? Não é Wordpress? Não é MovableType? Não é Blogger? Que diacho é isso? E fui atrás de saber o que era. Eis que leio:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Octopress. A blogging framework for hackers.&lt;/p&gt;
&lt;p class="attribution"&gt;—Octopress Website&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Saca a idéia plantada pelos agentes no filme "A Origem" (Inception)? Pois é. Foi o que essa frase "A blogging framework for hackers" fez comigo. E para piorar, no mesmo site, ainda li o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Octopress is a framework designed by Brandon Mathis for Jekyll, the blog aware static site generator powering Github Pages.&lt;/p&gt;
&lt;p class="attribution"&gt;—Octopress Website&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como assim? GitHub Pages? Fuck! O GitHub não é um serviço para desenvolvedores do mundo afora colocarem seus repositórios git na nuvem? Bom, é. Mas como eu &lt;a class="reference external" href="http://pages.github.com/"&gt;descobri&lt;/a&gt; em seguida, não é só para isso que o GitHub nos serve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E aí é onde eu começo a preencher a segunda motivação que eu citei lá em cima. E o que era do jeito que você vê na imagem abaixo (guardada para a posteridade) ficou do jeito que você vê agora. Não sei você, mas eu adorei.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure" style="width: 760px; height: auto; max-width: 100%;"&gt;
&lt;img alt="" src="/static/images/mexapi_blogger.png" style="width: 760px; height: auto; max-width: 100%;"/&gt;
&lt;p class="caption"&gt;"Meus textos continuam os mesmos, mas os meus cabelos…"&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="in-for-a-penny-in-for-a-pound"&gt;
&lt;h2&gt;In for a penny, in for a pound&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://octopress.org/"&gt;Octopress&lt;/a&gt; é uma aplicação feita em Ruby que come arquivos em liguagens de marcação simplificadas, bate no liquidificador com um tema  feito em Ruby/&lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt;/&lt;span class="caps"&gt;CSS&lt;/span&gt;/&lt;span class="caps"&gt;JS&lt;/span&gt; e vomita &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; estático. Meu, &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; estático! Eu fazia isso em 2003 com o &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mambo_(software)"&gt;Mambo&lt;/a&gt;, que sozinho não gerava &lt;span class="caps"&gt;HTML&lt;/span&gt; estático, mas eu e um mau elemento (a sério) do passado adaptamos para fazer justamente isso usando os &lt;a class="reference external" href="http://httpd.apache.org/docs/2.2/howto/ssi.html"&gt;&lt;span class="caps"&gt;SSI&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; do Apache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu cheguei a baixar, instalar, configurar e publicar alguns testes usando o Octopress no &lt;span class="caps"&gt;GH&lt;/span&gt;-Pages. Super bacaninha, mesmo, de verdade. Mas ele tem um defeito pra mim: é em Ruby. Assim, sem querer ofender nenhum dev Ruby por aí, é apenas a minha humilde opinião, mas eu penso que o Ruby (e outras) está para o Python (e outras) assim como o &lt;a class="reference external" href="http://mindstorms.lego.com/en-us/default.aspx"&gt;Lego Mindstorms&lt;/a&gt; está para o &lt;a class="reference external" href="http://www.arduino.cc/"&gt;Arduino&lt;/a&gt;. Um é um brinquedo legal pacas e que tem muita gente boa criando coisas legais enquanto o outro pode ser brinquedo se quem está criando quiser, mas vai muito além disso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E aí comecei a futucar a internet para averiguar minhas opções. Fiquei estarrecido com a quantidade de &lt;a class="reference external" href="http://siliconangle.com/blog/2012/03/20/5-minimalist-static-html-blog-generators-to-check-out/"&gt;opções&lt;/a&gt; e que isso está sendo feito desde 2002, mas que somente há pouco o movimento começou a ganhar momentum entre os desenvolvedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa busca encontrei o &lt;a class="reference external" href="http://docs.getpelican.com/en/3.2/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pelican is a static site generator, written in Python.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Write your content directly with your editor of choice (vim!) in reStructuredText, Markdown, or AsciiDoc formats&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Includes a simple &lt;span class="caps"&gt;CLI&lt;/span&gt; tool to (re)generate your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Easy to interface with distributed version control systems and web hooks&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Completely static output is easy to host anywhere&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hummm… Python, Markdown (que eu já conhecia), &lt;span class="caps"&gt;CLI&lt;/span&gt;, &lt;span class="caps"&gt;VCS&lt;/span&gt;, estático, em qualquer lugar. Lendo a documentação, descobri que os recursos eram plenos, uma boa variedade de plugins, bons temas para começar e a integração com o GitHub bem elaborada. Bem, o Pelican parecia a escolha certa. E foi. Tanto que é o Pelican que gera todo este blog que você lê agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, hoje eu cansei de escrever. Em outra parte desse artigo (hell yeah! I’ve got multi-parts!) eu vou contar como se deram as partes mais técnicas da coisa toda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ah, e se quiser, comenta aí! ;)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-computer-magic-the-end-of-time"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: Computer Magic - The End of Time&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/1dwNIuN9LN8" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Aug 2013 11:12:46 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-08-30:2013/08/migrei-meu-blog-do-insosso-blogger-para-a-poderosa-dupla.html</guid><category>pelican</category><category>python</category><category>development</category><category>web</category><category>open source</category><category>blog</category><category>static html</category></item><item><title>Moving Slackware to kernel 3.10: NVIDIA and Broadcom drivers fixes</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/08/moving-slackware-to-kernel-310-fixes-to.html</link><description>&lt;p&gt;Last Tuesday, the 6th Aug, Pat (Patrick Volkerding, Slackware’s
&lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Benevolent_Dictator_for_Life"&gt;&lt;span class="caps"&gt;BDFL&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;) released Linux kernel 3.10.5 in the -current tree. Bellow you
can read Mr. Pat statement for this move:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Looks like 3.10.x got &lt;span class="caps"&gt;LTS&lt;/span&gt; status, but more importantly fixes the
power issue on resume with some Intel machines. So, we’re bumping
the kernel to 3.10.5, and will stick with that series for the
release. A few more things to look at before calling this a beta,
but it’s pretty close. Enjoy!&lt;/p&gt;
&lt;p class="attribution"&gt;—Patrick Volkerding&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Well done, Pat. But the move, at least for me, owner of a MacBook Pro
7,1, was far from what I can name an enjoyable task. Not your fault
tough. The one to blame is always those crappy proprietary hardware and
its drivers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;NVIDIA&lt;/span&gt; and Broadcom drivers, at least as they are distributed at
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/"&gt;SlackBuilds.org&lt;/a&gt; just don’t compile under the new 3.10 series kernel.
Both is going to miserably fail when you try to compile them either
using slackbuild’s scripts or straight from the vendors tarballs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, let’s troubleshoot it.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="nvidia"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span class="caps"&gt;NVIDIA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;NVIDIA&lt;/span&gt; was an easy fix. LinuxQuestion’s user WhiteWolf1776 reported on
a &lt;a class="reference external" href="http://www.linuxquestions.org/questions/slackware-14/new-nvidia-drivers-325-15-support-3-10-kernel-4175472319/#post5003987"&gt;post&lt;/a&gt; that "like it was planned, -current moves to 3.10 series and
nVidia releases a new driver 325.15." So you can build &lt;span class="caps"&gt;NVIDIA&lt;/span&gt; driver
successfully on your brand new 3.10.5 kernel, you can use the slackbuild
&lt;a class="reference external" href="https://github.com/WhiteWolf1776/Bumblebee-SlackBuilds"&gt;provided&lt;/a&gt; by WhiteWolf1776 or you can just copy (what I’ve done) your
SlackBuild.org’s scripts (&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/14.0/system/nvidia-kernel/"&gt;nvidia-kernel&lt;/a&gt; and &lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/14.0/system/nvidia-driver/"&gt;nvidia-driver&lt;/a&gt;), edit
.info to change version, download &lt;span class="caps"&gt;URL&lt;/span&gt;’s and md5 checksum, edit
.SlackBuild to change versions and then build. They are going to build
and install with no errors.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="broadcom"&gt;
&lt;h2&gt;Broadcom&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unlike &lt;span class="caps"&gt;NVIDIA&lt;/span&gt; drivers, Broadcom was a pain in the ass. Broadcom is
lazy enough to don’t upgrade their proprietary Linux drivers since 2011.
So, after each major change on kernel’s &lt;span class="caps"&gt;API&lt;/span&gt; or some core code used by
the WiFi card drivers, good developers out there must do their work and
fix that shit on Broadcom’s side so it can compile and run on newer
Linuxes. Of course that somewhere in the future this trick will not work
anymore. But at least for now we, the poor Broadcom enabled hardware
owners, are in a safe place! Kudos to the Arch Linux &lt;a class="reference external" href="https://aur.archlinux.org/packages/broadcom-wl/"&gt;broadcom-wl
package&lt;/a&gt; maintainer, Krejzi. He managed to patch the driver for that
distribution and I’ve put it together for Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, to cut the crap talk out, all you have to do is to clone my GitHub
&lt;a class="reference external" href="https://github.com/denydias/broadcom-sta-recent"&gt;repository&lt;/a&gt; for that driver, download the Broadcom’s driver tarball
from the vendor &lt;a class="reference external" href="http://www.broadcom.com/support/802.11/linux_sta.php"&gt;website&lt;/a&gt; in the same directory as the slackbuild lives
and run the slackbuild script. It should build with success and place a
package ready to install under your /temp. Install it and you should be
good to go with no cables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, just as Pat said before, enjoy!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-destroy-everything-you-touch-ladytron"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bonus&lt;/strong&gt;: Destroy Everything You Touch - Ladytron&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/JTTwlAT_AwU" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Sun, 11 Aug 2013 05:03:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-08-11:2013/08/moving-slackware-to-kernel-310-fixes-to.html</guid><category>development</category><category>network</category><category>software</category><category>update</category><category>-current</category><category>broadcom</category><category>Slackware</category><category>nvidia</category><category>build</category><category>MacBook Pro</category><category>Linux</category><category>kernel</category><category>3.10.5</category><category>slackbuild</category><category>driver</category></item><item><title>Sério que você se assusta com a hostilização contra partidos políticos?</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/06/serio-que-voce-se-assusta-com.html</link><description>&lt;p&gt;Sinceramente, eu entendo a reclamação do pessoal que critica a
hostilização e a violência dos manisfestantes contra a presença da turma
político partidária. Mas não compreendo a motivação desta reclamação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parecem que todos se esqueceram neste momento que estamos no Brasil.
Aqui, desde pelo menos meio século, com intervalos como ‘Diretas Já’ no
ano 84 do século passado, e mais fortemente após o impeachment de 92 do
mesmo século, os clichês são: ‘político não presta’, ‘partidos político
são todos farinha do mesmo saco, nenhum presta’, ‘politicagem safada’,
‘os partidos e os políticos não representa o povo’. (Eu nem vou me dar o
trabalho de procurar fontes para isso. Você é brasileiro. A fonte é você.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ora, esse pessoal todo de 92 pra cá, hoje com 21 anos pra mais,
cresceram ouvindo isso. Uma mentira contada muitas vezes vira verdade.
Uma verdade também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos nós, eu incluso, somos coniventes com o que foi ensinado a essa
geração. E o resultado disso está aí, para todos verem, em forma de
hostilização e violência contra a posição - legítima, diga-se - político partidária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não, o fato de eu ou você termos uma posição política de qualquer
vertente não é sinal de que a massa a possui. No Brasil, eu e você somos
parte de uma classe abastada, a elite, com acesso e interesse na cultura
histórica e na formação política. A massa não foi formada assim. A massa
foi formada, com a sua e a minha anuência tácita, para ser assim. É a
visão do povo mão-de-obra, e não a do povo pensante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pior! Na hora que a classe de políticos, todos ligados a um partido e
eleitos com legitimidade pelo método democrativo vigente, está lá
fazendo suas mazelas no legislativo e executivo, colocamos a culpa nessa
massa. ‘Foi você que votou nessa corja!’, ‘Foram os nordestinos que
elegeram!’, ‘Só pobre vou nisso.’. Tiramos o corpo fora e culpamos o outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falhamos em formar uma sociedade politicamente consciente e em formar
uma classe política servil e atenta aos anseios da população que ela representa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, tiramos nota dez na formação de um povo sem interesse
político partidário e de uma classe política voraz, coorporativista,
interesseira, egoísta e que olha para política como carreira rentável.
Digamos que a hostilidade da massa de manifestantes e os gritos de ‘sem
partido’ seja o trote dos calouros nos veteranos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora aguenta, meu rei. A classe política e a sociedade vai precisar
de mais 21 anos para alterar esse quadro de consciência política. E sem
reclamar, pois quando o contrário estava sendo feito, parecia todo mundo
feliz, não é? Parecia…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, a única motivação que consigo exergar para esta reclamação
é a miopia (ou cegueira mesmo) e a hipocrisia. Essas, em minha opinião,
me soam mais honestas explicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chupa essa manga, político partidários. E sem reclamar por ela ser azeda.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-as-rosas-nao-falam-cartola-nelson-goncalves-raphael-rabello"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: As Rosas Não Falam (Cartola) - Nelson Gonçalves &lt;span class="amp"&gt;&amp;amp;&lt;/span&gt; Raphael Rabello&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/56WjAmx-Q28" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Fri, 21 Jun 2013 04:48:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-06-21:2013/06/serio-que-voce-se-assusta-com.html</guid><category>vida</category><category>moral</category><category>utopia</category><category>fanatismo</category><category>#outonobrasileiro</category><category>pós-capitalismo</category><category>conhecimento</category><category>coxinha</category><category>ética</category><category>política</category><category>revolução</category><category>15M</category></item><item><title>Sobre o que lembramos de maio de 68</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/06/sobre-o-que-lembramos-de-maio-de-68.html</link><description>&lt;p&gt;Depois &lt;a class="reference external" href="http://ultimosegundo.ig.com.br/brasil/2013-06-18/em-onda-de-protestos-mais-de-200-mil-tomam-as-ruas-do-pais.html"&gt;disso&lt;/a&gt;, não resta muito a comentar. A sociedade brasileira
mudou. Ela tem espírito jovial, é fresca de idéias e carrega energia
para as atitudes. Resistir é inútil, dinossauros reaças.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-no-olho-do-furacao-michel-de-souza"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: No Olho Do Furacão, Michel De Souza&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/zEXea3fsz80" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Jun 2013 09:57:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-06-18:2013/06/sobre-o-que-lembramos-de-maio-de-68.html</guid><category>vida</category><category>utopia</category><category>microutopia</category><category>#outonobrasileiro</category><category>sustentabilidade</category><category>pós-capitalismo</category><category>revolução</category><category>dinheiro</category><category>subversão</category><category>tecnologia</category></item><item><title>Memórias de acesso randômico</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/06/memorias-de-acesso-randomico.html</link><description>&lt;p&gt;Hoje acordei as 4:25, tomei um longo e quentinho banho (até porque tá
um frio sem noção em &lt;span class="caps"&gt;SP&lt;/span&gt;) e, enquanto preparava o meu desjejum, comecei a
ouvir Random Access Memories, o novo álbum de estúdio do Daft Punk.
Aliás, logo depois que terminei o café, fiquei deitado no sofá da sala
apenas ouvindo música e me dei conta que há anos não parava para ouvir
música e mais nada. Sem dançar, sem ler, sem conversar, sem pensar, sem
fazer qualquer outra coisa a não ser ouvir a música. Voltarei a fazer
isso mais vezes. É bem bom!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pois bem, que eu gosto de Daft Punk não é novidade para ninguém. Sou
fã dos dois robôs andróginos desde Homework (1997). O título de "melhor
show que já fui na vida" é deles. &lt;span class="caps"&gt;TIM&lt;/span&gt; Festival de 2006, quando eles
fizeram um dos live PAs mais incríveis que eu já vi. O palco 3D incrível
e repleto de iluminação &lt;span class="caps"&gt;DMX&lt;/span&gt; com os dois enfiados dentro da piramide
multimídia. Não dá para esquecer o pessoal que ficou de fora comentando
depois do show que a tenda na Marina da Glória, no Rio, cuja capacidade
para 5000 pessoas tinha no máximo umas 2 mil, parecia que ia explodir e
ficava "pulsando" ao ritmo da música e do público. Memorável!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o disco que eu mais gosto deles ainda é Discovery (2002), sendo
que deste a minha música favorita é Something About Us, seguida de
Harder, Better, Faster, Stronger (e apropriadamente apelidada de "melô
do Domênico" por um amigo fanfarrão).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confesso que sobre Random Access Memories eu entrei no hype de Get
Lucky após assistir &lt;a class="reference external" href="http://youtu.be/eYDvxo-M0OQ"&gt;essa&lt;/a&gt; e &lt;a class="reference external" href="http://youtu.be/da_Yp9BOCaI"&gt;essa&lt;/a&gt;
entrevista e ouvir uma frase do Pharrell Williams &lt;a class="reference external" href="http://youtu.be/6QVtHogFrI0"&gt;nesta&lt;/a&gt;: "You don’t
need &lt;span class="caps"&gt;MDMA&lt;/span&gt; to feel this music", ou algo assim. Essa frase é poderosa, o
Nile é um grooveiro do alto escalão e o Moroder, pô! O Moroder, ao lado
do Kraftwerk, é o pai dessa porra toda! A expectativa foi simplesmente
natural e eu nem resisti a ela, o que costumo fazer como cético que sou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas Random Access Memories, imho, não é tudo isso. Get Lucky é ótima,
de verdade. Mas o conjunto da obra em si não posso considerar como uma
quebra de paradigmas ou mesmo como o "resgate da pureza da dance music"
como o Neil afirma na entrevista. É bom, dançante, gostoso de ouvir e
não tem nenhuma música tão insuportável quanto Too Long. Mas está longe
de ser o melhor álbum do Daft Punk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As esquisitices como Horizon e Touch continuam lá. Mas pra quem adora
um groove, um arpeggio e um vocoder como eu, &lt;span class="caps"&gt;RAM&lt;/span&gt; é um prato cheio. Mesmo
Touch, que não sabe se vai ou se fica nos anos 30 ou 70, tem um groove
ótimo quando a música engrena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A influência dos experimentos filarmônicos para a trilha de Tron:
Legacy também está lá. Muitas cordas, sopros e metais em suas roupagens
clássicas. Soa envolvente a maior parte do tempo como em Motherboard,
mas cansa em outros lugares como Beyond.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas menções honrosas ficam para Girogio by Moroder e Contact. A
primeira, que apesar da fala do próprio, mostra porque o cara é o cara.
Synths poderosos, harmonia muito bem estruturada, crescendos  que
lembram a trilha de Midnight Express, do próprio, e um solo ao melhor
timbre de Rhodes que poderia muito bem ser ouvido no Macaco Jazz (vulgo
All of Jazz, aqui em &lt;span class="caps"&gt;SP&lt;/span&gt;), só que não, porque é o Moroder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Contact é sublime para mim pois toca num tema que eu gosto muito. O
diálogo no começo é esse:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
"Hey Bob I’m looking at what Jack was talking about and it’s
definitely not a particle that’s nearby. It is a bright object and
it’s obviously rotating because it’s flashing, it’s way out in the
distance, certainly rotating in a very rhythmic fashion because the
flashes come around almost on time. As we look back at the earth
it’s up at about 11 o’clock, about maybe ten or twelve diame…Earth
diameters. I don’t know whether that does you any good, but there’s
something out there."&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E aí entram os robôs e quebram tudo! Linda!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, não é a melhor obra do Daft Punk na minha opinião. É gostosa,
tem os seus pontos altos e baixos, não é revolucionário como eu quis
acreditar que seria, mas ainda é Daft Punk e é bom reconhecer isso no
que ouço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atualização em Sáb Jun  8 10:57:31 &lt;span class="caps"&gt;BRT&lt;/span&gt; 2013:&lt;/strong&gt; e não é que o pai do
Thomas Bangalter, Daniel (vulgo Vangarde) &lt;a class="reference external" href="http://popload.blogosfera.uol.com.br/2013/06/07/pai-do-daft-punk-fundador-acidental-da-dupla-eletronica-mais-famosa-do-mundo-tem-pizzaria-na-bahia-e-mora-em-bh-parte-1/"&gt;mora&lt;/a&gt; no Brasil!
(via &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/dj_spark/status/343155252415057920"&gt;@dj_spark&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-giorgio-by-moroder-ft-giorgio-moroder-daft-punk"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: Giorgio By Moroder (ft. Giorgio Moroder), Daft Punk&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/gmpsBeaVrkE" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Sat, 01 Jun 2013 13:56:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-06-01:2013/06/memorias-de-acesso-randomico.html</guid><category>vida</category><category>daft punk</category><category>música</category><category>revolução</category><category>tecnologia</category><category>ramdom access memories</category><category>criação</category></item><item><title>Sobre o que esquecemos de maio de 68</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/05/sobre-o-que-esquecemos-de-maio-de-68.html</link><description>&lt;p&gt;Maio de 68. Essa curto período de tempo que nos ensinou sobre a
potência da juventude. Não a cronológica, essa irrelevante. Mas a
ideológica, a da associação por afinidades não obstante as diferenças de
época e gerações. Eu ira escrever algo longo sobre isso, mas chegou ao
meu email, vindo de um grande e libertário amigo, algo muito, mas muito
melhor. Deixo esta leitura para vocês:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;a class="reference external" href="http://www.outraspalavras.net/2013/05/16/muito-mais-que-indignados/"&gt;Muito mais que Indignados&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-space-odity-chris-hadfield"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: Space Odity, Chris Hadfield&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/KaOC9danxNo" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Sat, 18 May 2013 22:49:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-05-18:2013/05/sobre-o-que-esquecemos-de-maio-de-68.html</guid><category>vida</category><category>utopia</category><category>microutopia</category><category>pós-capitalismo</category><category>conhecimento</category><category>ética</category><category>política</category><category>revolução</category><category>subversão</category><category>15M</category><category>tecnologia</category></item><item><title>Keeping Slackware -current, multilib up-to-date kinda automatically</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/04/keeping-slackware64-current-multilib-up.html</link><description>&lt;p&gt;Wow! That’s a lot of unsupported stuff in just one title: &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="pre"&gt;-current&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; and
&lt;tt class="docutils literal"&gt;multilib&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As many of you out there, it took just a couple of weeks so I jump
from the safe, supported side to the unsupported one with -current and
multilib setup. I’ll not get into the details of what -current and
multilib is to the Slackware64 context here. There are plenty of lecture
to this already.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Once you have an Slackware64 pointed to the -current tree, this means
at least some dozens of minutes every month keeping it up to date. Some
of those could make you to spend a couple hours. Well, you’re on
Slackware’s bleeding edge. So don’t complain. At least we have slackpkg
to help with the task.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The same isn’t 100% true for AlienBOB’s multilib packages. And before
you ask: yes, I’m aware of &lt;a class="reference external" href="http://multilibpkg.sourceforge.net/"&gt;Multilibpkg&lt;/a&gt;. It’s a hell of a tool, but I
just don’t like all its bells and whistles. From my humble opinion,
Multilibpkg adds an unnecessary complexity layer. I like it &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/KISS_principle"&gt;&lt;span class="caps"&gt;KISS&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.google.com.br/search?q=site:linuxquestions.org+slackware+multilib+update"&gt;&lt;span class="caps"&gt;LQ&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; users also have pointed out many ways to keep a multilib setup
updated over the time. Even AlienBOB himself has a very good &lt;a class="reference external" href="http://docs.slackware.com/howtos:slackware_admin:systemupgrade#multilib_considerations"&gt;wiki&lt;/a&gt;
about the housekeeping process. The ‘feature’ all those methods share
are that they are almost in its entirety by hand. I don’t like it by
hand… at least not at computers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So decided to write an script to handle this: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/denydias/slackext"&gt;slackext&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It does everything needed to a good and reliable Slackware64 multilib update:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Create cache directories on demand;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Download required files from the repository (by mirroring them, tks
to &lt;a class="reference external" href="http://lftp.yar.ru/"&gt;lftp&lt;/a&gt;);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Check for &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="caps"&gt;MD5&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; and &lt;tt class="docutils literal"&gt;&lt;span class="caps"&gt;GPG&lt;/span&gt;&lt;/tt&gt; signatures (only if provided by the package maintainer);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Install new packages or upgrade the ones already installed.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Besides, it does one thing I could not find either on Multilibpkg nor
any other script out there: it works with any repository that provides
Slackwares &lt;tt class="docutils literal"&gt;tgz/txz&lt;/tt&gt; packages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, to bring my multilib setup to the latest packages, I just:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code console literal-block"&gt;
&lt;span class="gp"&gt;#&lt;/span&gt; slackext http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/multilib/current/
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;I want to watch a movie! So I fire:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code console literal-block"&gt;
&lt;span class="gp"&gt;#&lt;/span&gt; slackext http://slackware.org.uk/slaxbmc/14.0/slaxbmc64-14.0/slackware64/xbc/
&lt;span class="gp"&gt;#&lt;/span&gt; slackext http://slackware.org.uk/slaxbmc/14.0/slaxbmc64-14.0/updates/frodo/
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;AlienBOB (does he sleep?!?) releases a new openjdk. No problem:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code console literal-block"&gt;
&lt;span class="gp"&gt;#&lt;/span&gt; slackext http://taper.alienbase.nl/mirrors/people/alien/slackbuilds/openjdk/pkg64/14.0/
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Do you live outside &lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; and want all those fancy codecs that those stupid
&lt;span class="caps"&gt;US&lt;/span&gt; patent laws don’t let you? Cool, so type:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code console literal-block"&gt;
&lt;span class="gp"&gt;#&lt;/span&gt; slackext http://slackware.org.uk/people/alien/restricted_slackbuilds/vlc/pkg64/14.0/
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;There are lots of Slackware third party package maintainers out there
which delivers them in either &lt;tt class="docutils literal"&gt;tgz&lt;/tt&gt; or &lt;tt class="docutils literal"&gt;txz&lt;/tt&gt; formats. If you can find an &lt;span class="caps"&gt;URL&lt;/span&gt;
to those packages, you can use &lt;tt class="docutils literal"&gt;slacktext&lt;/tt&gt; to easily download, check,
install and keep them up to the date.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, as you can see, &lt;tt class="docutils literal"&gt;slackext&lt;/tt&gt; is smart enough to keep your multilib
packages in shape as well as all that aliens stuff you install on your
Slackware64 -current multilib. Unsupported my ass!&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-feeling-good-nina-simone"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bonus&lt;/strong&gt;: Feeling Good, Nina Simone&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/CJA69C6SlRk" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Wed, 24 Apr 2013 01:32:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-04-24:2013/04/keeping-slackware64-current-multilib-up.html</guid><category>development</category><category>slackext</category><category>Linux</category><category>software</category><category>multilib</category><category>update</category><category>Slackware</category><category>-current</category></item><item><title>Time Machine’ish backups under Linux</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2013/04/time-machineish-backups-under-linux.html</link><description>&lt;p&gt;When I &lt;a class="reference external" href="http://mexapi.macpress.com.br/2012/11/subversao-tecnologica-do-mac-os-x-para.html"&gt;switched&lt;/a&gt; from Mac &lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X to Slackware on my old MacBook Pro
7,1, I´ve &lt;a class="reference external" href="https://www.google.com.br/webhp?oq=linux+rsyc+snapshot#q=linux+rsync+snapshot"&gt;read&lt;/a&gt; a lot about rsync snapshot backups. It works, indeed.
It just don’t work so smooth and unattended as Time Machine did in Mac
&lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X. There were two features I missed most under Linux/rsync setup:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;The ability to backup to different mounts under different networks.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Make the system completely ignore backup tasks if I’m plugged to a
network where I do not have a backup drive.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;I work mainly at home. Here I do have a beautiful piece of appliance
from Synology, &lt;a class="reference external" href="http://www.synology.com/us/products/DS211+/index.php"&gt;&lt;span class="caps"&gt;DS211&lt;/span&gt;+&lt;/a&gt;, that provides me a full &lt;span class="caps"&gt;2TB&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;NAS&lt;/span&gt; with &lt;span class="caps"&gt;NFS&lt;/span&gt;,
mirrored &lt;span class="caps"&gt;RAID&lt;/span&gt;, backups itself to an external &lt;span class="caps"&gt;USB&lt;/span&gt; drive and many others
storage bells and whistles. This is my primary backup facility. When I’m
at home, I want my backups sent to my &lt;span class="caps"&gt;NFS&lt;/span&gt; mount at &lt;span class="caps"&gt;DS&lt;/span&gt; each four hours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I’m at the office tough, I count on an old Apple Time Capsule
which provides me &lt;span class="caps"&gt;500GB&lt;/span&gt; over &lt;span class="caps"&gt;AFP&lt;/span&gt; or &lt;span class="caps"&gt;SMB&lt;/span&gt;. No frills and all the ugly
Apple closeness. But I’m still able to mount it using either &lt;span class="caps"&gt;AFP&lt;/span&gt; or &lt;span class="caps"&gt;SMB&lt;/span&gt;
on Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When I hit the road, I still use an yet older &lt;span class="caps"&gt;150GB&lt;/span&gt; external &lt;span class="caps"&gt;USB&lt;/span&gt; drive
as a backup storage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Under &lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X, deal with all this different storage destinations for Time
Machine backup was a piece of cake. But at Linux this shows to be
challenging. When I was updating my knowledge about rsync backups, it
became clear very quickly that rsync can’t deal with multiple, dynamic
destinations. That’s not rsync job. rsync’s job is to move files way
around with confidence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then &lt;a class="reference external" href="http://www.rsnapshot.org/"&gt;rsnapshot&lt;/a&gt; came to me. From it’s website:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
rsnapshot is a filesystem snapshot utility for making backups of
local and remote systems.&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Just what I was looking for: local and remote backups. But there’s a
catch: rsnapshot can’t deal with dynamic mount points under different
networks too. It just expect that remote destination is already mounted
upon backup start.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I couldn’t find any viable solution to make this happen so easily and
unattended as it was under Mac &lt;span class="caps"&gt;OS&lt;/span&gt; X’s Time Machine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So I decided to write my own piece of code to do it: &lt;a class="reference external" href="https://github.com/denydias/nsnapshot"&gt;nsnapshot&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It relies on rsnapshot and takes tree arrays of parameters to decide
where a backup should sit: network address, mount point and a force field.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The network parameter is the network address where the backup should
happen. For instance, let’s say your &lt;span class="caps"&gt;IP&lt;/span&gt; is &lt;tt class="docutils literal"&gt;192.168.173.40&lt;/tt&gt;. Your network
address on this network is &lt;tt class="docutils literal"&gt;192.168.173.0&lt;/tt&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The mount point is the networked storage resource where your backup is
sent to. Of course this should be set under &lt;tt class="docutils literal"&gt;/etc/fstab&lt;/tt&gt; first I’ll leave
this as an exercise for the reader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finally, the force field says to &lt;tt class="docutils literal"&gt;nsnapshot&lt;/tt&gt; that it should backup to
that mount point regardless your machine is on that network or not.
Great for locally mounted devices such as my old &lt;span class="caps"&gt;USB&lt;/span&gt; drive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After set &lt;tt class="docutils literal"&gt;nsnapshot&lt;/tt&gt; and &lt;tt class="docutils literal"&gt;rsnapshot.conf&lt;/tt&gt; up, &lt;tt class="docutils literal"&gt;chmod +x&lt;/tt&gt; on &lt;tt class="docutils literal"&gt;nsnapshot&lt;/tt&gt; and
ran it through cron I’ve got completely unattended backups to either
local or remote storage, dynamically, just like I had on Time Machine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One small and useful advice about cron setup if you are an Slackware
kind of person follows bellow (thanks to &lt;a class="reference external" href="http://www.nickcoleman.org/blog/index.cgi/cronslackware!201112181115!unix"&gt;Nick Coleman&lt;/a&gt;). Also, don’t
forget to include &lt;tt class="docutils literal"&gt;ionice&lt;/tt&gt; and &lt;tt class="docutils literal"&gt;nice&lt;/tt&gt; commands so your system still gets
usable while rsnapshot/rsync is doing its thing.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash literal-block"&gt;
&lt;span class="c"&gt;# Run snapshot backup levels
&lt;/span&gt;0 */4 * * * &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;ID&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;sshourly ionice -c 2 nice -n+19 /usr/local/bin/nsnapshot hourly &amp;gt;&amp;gt; /var/log/rsnapshot 2&amp;gt;&amp;amp;1
50 21-23 * * * &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;ID&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;ssdaily &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;FREQ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;2h/1h ionice -c 2 nice -n+19 /usr/local/bin/nsnapshot daily &amp;gt;&amp;gt; /var/log/rsnapshot 2&amp;gt;&amp;amp;1
40 21-23 * * * &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;ID&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;ssweekly &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;FREQ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;7d/1h ionice -c 2 nice -n+19 /usr/local/bin/nsnapshot weekly &amp;gt;&amp;gt; /var/log/rsnapshot 2&amp;gt;&amp;amp;1
30 21-23 * * * &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;ID&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;ssmonthly &lt;span class="nv"&gt;&lt;span class="caps"&gt;FREQ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt;30d/1h ionice -c 2 nice -n+19 /usr/local/bin/nsnapshot monthly &amp;gt;&amp;gt; /var/log/rsnapshot 2&amp;gt;&amp;amp;1
&lt;/pre&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-daft-punk-pharrell-get-lucky-snl-ad"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bonus&lt;/strong&gt;: Daft Punk Pharrell "Get Lucky" &lt;span class="caps"&gt;SNL&lt;/span&gt; Ad&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/JMJwcOiBoZE" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Sat, 20 Apr 2013 01:11:00 -0300</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2013-04-20:2013/04/time-machineish-backups-under-linux.html</guid><category>rsnapshot</category><category>network</category><category>development</category><category>Linux</category><category>backup</category><category>software</category><category>rsync</category><category>Slackware</category></item><item><title>Campeões mundiais da visão curta</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2012/12/campeoes-mundiais-da-visao-curta.html</link><description>&lt;p&gt;Hoje houve um grande evento esportivo (sic), uma partida de futebol.
Particularmente eu não gosto de futebol. Mas nos dias de hoje, me é
negado o direito de ficar alheio ao tema. Queira ou não, sou obrigado a
tomar conhecimento do que ocorre neste universo. Um universo que para
mim não faz qualquer sentido teórico ou prático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pois bem, acordei, abri a timeline do Twitter e, já na manhã deste
domingo qualquer de vento &lt;span class="caps"&gt;NE&lt;/span&gt; que levam todos os aviões em Congonhas a
pousarem e decolarem da pista 35 (sentido Jabaquara-Moema), confiro o
seguinte: pessoas respeitáveis, interessantes, inteligentes, elegantes,
diferentes e inspiradoras reduzidas a caricaturas bestiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um festival de xingamentos, distratos, urros, berros, assassinatos
linguísticos, violência virtual - que só não é real por ausência da
realidade - e outras bizarrices que fariam os macacos de Kubrick se
esconderem, temerosos e indefesos, em suas cavernas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A timeline do Twitter neste domingo foi um repeteco mais vigoroso do
que acontece em todas as quartas e domingos no decorrer do calendário
competitivo nacional do esporte futebolístico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todos que comemoraram o feito do seu time neste domingo, deixo
&lt;a class="reference external" href="http://papodehomem.com.br/ola-eu-sou-seu-time-de-futebol-e-nao-estou-nem-ai-para-voce/"&gt;isto&lt;/a&gt;. Leiam com atenção. Eu sei que vocês são inteligentes, apesar do
fanatismo apresentado e intensificado em cada rodada.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-marilyn-manson-fightsong-mashup-over-green-street-hooligans-by-barinblood2003"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: Marilyn Manson - Fightsong (mashup over Green Street Hooligans, by barinblood2003)&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/UNmWls5RZBY" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Sun, 16 Dec 2012 22:58:00 -0200</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2012-12-16:2012/12/campeoes-mundiais-da-visao-curta.html</guid><category>vida</category><category>futebol</category><category>esporte</category><category>fanatismo</category></item><item><title>O preço da comodidade não é a história</title><link>http://mexapi.macpress.com.br/2012/12/o-preco-da-comodidade-nao-e-historia.html</link><description>&lt;p&gt;E o blog vai tomando um ritmo e uma cara, naturalmente. Bom assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disse a dois textos atrás que meus parentes de primeiro grau (mãe e
tios) venderam a fazenda em que as últimas três gerações da família
cresceram e foram criados. O espólio rendeu aos membros vivos da família
algum dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum deles precisavam desse dinheiro. Merreca. Como dizem "no" Goiás,
dinheiro de pinga. Ninguém ficou nem mais rico nem mais pobre. Um tio, o
mais aparecido, fraco do juízo e do meu mais profundo e sincero
desprezo, comprou uma S-10 cabine dupla e uma &lt;span class="caps"&gt;TV&lt;/span&gt; de 50 e tantas
polegadas. Outros, incluindo minha mãe, não sei o que fizeram. Enfim, só
pra dar uma ideia da quantidade de "grana" que estamos falando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semana passada estive em Goiás. Sempre que vou lá a prioridade é ficar
com meus pais e visitar alguns membros da família e amigos bem próximos.
Hoje em dia, por aprendizado e escolha, o que considero "família" é
restrito a alguns privilegiados (não por eu gostar deles, mas pelas
pessoas que são) membros que respeito e amo por diversos fatores. São
eles: meus pais, minha avó paterna (a única avó viva), uma prima de
segundo grau, minha madrinha/tia-avó e duas primas de primeiro grau
(dessa vez eu vi uma, outra não). O resto não fede nem cheira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitei primeiro minha prima de segundo grau, filha da minha madrinha.
Entre os mais variados assuntos que conversamos e as sempre presentes
memórias familiares, conversamos sobre sua mãe, seu estado de saúde e o
desejo dos filhos de "construírem uma casa menor e mais segura para ela
morar". E ela me garantiu: "A mamãe é doida pra se mudar de lá para uma
casa menor."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minha madrinha mora numa casa gigantesca. Tenho consciência que não é
uma casa nem fácil nem barata de cuidar. Também tenho consciência que é
uma casa que representa alguns riscos para a saúde dela. Mas essa mesma
casa é onde ela passou a maior parte de sua vida adulta, teve os seus
três filhos, todos os seus netos, viu nascer e morrer muita gente. Velou
sua irmã, seu marido. Viveu alegrias e decepções nos últimos 40 ou 50
anos… coisa assim. A casa tem história. Muita história. A história da
minha madrinha vive lá, junto com ela e as demais pessoas que vivem na casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela tem três filhos. Todos são de minha consideração, mas por força da
empatia e da cumplicidade, eu amo apenas um. Os outros dois eu respeito
muito, mas é uma relação de respeito e consideração apenas, ao menos pra
mim. Para eles eu não sei. De modo geral e sem entrar em detalhes por
razões óbvias, é uma família com acesso a alguns recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois dias após visitar minha prima, visitei minha madrinha, sua mãe. É
sempre uma visita deliciosa! Papo gostoso, muito carinho, café e
biscoitinhos que só o interior "do" Goiás produz. O assunto "mudar da
casa" surgiu e eu disparei: "Mas e aí, madrinha? A senhora quer se mudar
dessa casa?" Ela nem pestanejou: "Não! Eu quero ficar aqui até morrer."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repita o título aqui.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="bonus-r-e-m-imitation-of-life"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;: &lt;span class="caps"&gt;R.E.M.&lt;/span&gt;- Imitation of Life&lt;/h2&gt;
&lt;div align="center" class="youtube"&gt;&lt;iframe frameborder="0" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/0vqgdSsfqPs" width="500"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Deny Dias</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Dec 2012 07:28:00 -0200</pubDate><guid>tag:mexapi.macpress.com.br,2012-12-14:2012/12/o-preco-da-comodidade-nao-e-historia.html</guid><category>vida</category><category>pais</category><category>história</category><category>dinheiro</category><category>família</category><category>filhos</category></item></channel></rss>